司機崩潰致歉：已盡力將傷害降低

2018年10月27日

司機崩潰致歉：已盡力將傷害降低

尤振仲（圓圖）兒女出席記者會代父道歉。

【台鐵慘劇】

台鐵普悠瑪列車日前嚴重出軌翻側，造成18死178傷，外界有指事件由於司機超速所致。司機尤振仲仍留院調查，昨首度發聲明兩度致歉，他透露當日「已盡力將傷害降至最低」，感慨地稱「上帝既然留下了我活口，就是有些事要我去做」。

據悉，尤振仲在意外時遭到強大衝擊和驚嚇，加上得知多人死傷，感到極為自責，甚至自我封閉。早前醫生與他談天，其間他情緒崩潰，大哭一場。

昨天他本想站出來舉辦記者會面對爭議，但他胸口肋骨仍相當疼痛，醫生不准他出席，故改為尤的律師及子女出席。尤女在記者會鞠躬致歉，並讀出尤的聲明，但讀到一半時泣不成聲，要哥哥在旁拍肩膀安撫，最終由身邊的律師代她讀完整篇聲明稿。

台鐵關ATP是常態

尤在聲明兩度道歉，透露已向檢察官講述當日故障原因及操作流程，強調「本人已盡力將傷害降至最低」。他指自己心理及生理都承受相當大壓力，感謝醫生的鼓勵，「上帝既然留下了我活口，就是有些事要我去做」。他表示會靜候調查結果釐清事件真相。

今天是車禍的頭七，下午4時50分全台所有火車鳴笛表達哀悼。外界關注普悠瑪上有沒有安裝ATP監控系統（列車自動防護系統），有可能導致超速。

民進黨立委段宜康大爆台鐵司機把ATP關掉是常態，原因是ATP接上監控系統後，會「一天有2,000多個錯誤訊息」，認為前幾屆台鐵局長要負責任。行政院長賴清德透露已獲准台鐵局長鹿潔身請辭，至於交通部長吳宏謀的去留則要等待檢討完畢後才決定。

與普悠瑪同屬傾斜式列車的太魯閣號前天亦故障卡在隧道內，台鐵未知為何列車突然欠缺動力。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
殺九人報復母校 陝西男判死

台灣最鐘意引起民憤，再炒人
咁就當解決咗件事

司機好撚慘
迫佢渣架壞車食死貓

解決？邊有咁容易 ！
佢而家係殺人犯，換著日本，佢全家都受盡歧視。

以前高雄地下爆炸
成班媒體又係係咁屌鳩啲政府高層局長，然之後屌到佢地入獄坐監，有一班仲要係啱啱新上任完全唔撚關事

完全冇諗過解決問題

列車限速 強國啲垃圾車都做到

馬總統降低安全標準,買廢車
司機又關埋安全保護黎開
冇得輸

台灣做到不過鐘意就熄同無都無咩分別

強國任由誤點發生je
btw, 所以唔好問點解咁多日本人黎咗香港之後寧願做香港人

台狗智商係咁上下

Yes
維修人員都話壞車，司機應該作出現場判斷，拒絕駕駛，安排另一架車

咁限制唔比佢熄就得

通訊記錄有一句同司機講嘅係「後面架火車會如常前行」

台鐵又迫人食死貓

原因是ATP接上監控系統後，會「一天有2,000多個錯誤訊息」，認為前幾屆台鐵局長要負責任。
二千幾個 一分鐘彈三四個 堅定流都唔知

司機好似係受害者

真係要追幾屆
監控煩到要熄 成架車都有問題?

有error唔係去fix係去熄左佢 台狗做野真係

如果係港鐵搞出人命一定會賴市民點點點，呢個司機依家係咪主要責任在佢都未知，院又未出都肯派子女出黎道歉，起碼俾人感覺有心先

司機提起上帝
台灣主流左膠同潮童又可以否定宗教屌人迷信迂腐封建了

人地而家搵高層黎郁